百彈齋主：熱城網絡支持者 同 獨派，民族論者的分別

話說，台灣時代力量林昶佐，和青政二人會面，然後引起大量城親城邦的人，去「導正」林昶佐，指他們不是獨派，港共扶持，他們和泛民一樣，甚至有人私下：台灣就是這種低水平。

其實一路以來，我們常說熱城網絡攻擊，係香港來說算最熱烈，我看到熱城網絡支持者，有以下的共同點：

：絕對的單一政治傾向
：認定所有非其政治主張者為廢話，無參考價值
：不介意因政見而無其他朋友及社交
：在網絡只吸收單一資訊和評論
：排斥其他思想
：以特定人物為重心，奉其言行為指向
：不會批判領袖言行，尊崇政治領袖
：喜愛群體單一行動

當然以上，係好係壞，就自行判斷，但肯定的事，他們上下，好希望定義「只有「『我們才是香港人』」所以，先出現清黨，清算等等，因為他們眼中，政治只有「城邦論」才是唯一正途。

對比之下，他們喜好攻擊的獨派，民族論者，或非我族類就有以下，網絡共同點：

：無政治或人物作重心
：包容度高（由港奴左膠到城邦）
：言論力量分散
：資料方向廣泛而多方向
：不擅網絡攻勢，網絡動員慢而不集中
：無指導性的政治傾向
：敵意動作較少

零碎，分散就係獨派，民族論者，脫中解殖人士的特色，對比熱城他們，他們有十數個專頁，死人，KOL，每次面對特定人事，其槍口整齊度，可以講係全港最高，無論係主動開火，還是被動還擊。在政治鬥爭來說，他們有一套組織，所以行事有錯也好，但因為係自己人，都會維護。

相反獨派，民族論者，脫中解殖人士，一大派「無組織」者，就不會因一人或一派之言，而「相信」或聽從行事，每個人，和派之間的獨立性高，就是他們特點，但同時組織鬆散，又是一個現實。

到底那個模式好？我不敢判斷，只能分享我的心得：
尊敬而不愚忠，響應而不盲從

其實青山教係玩分身

一人整十數個專頁, 扮多人

事實係連街站都開唔到一個

少年，你太年輕了。你以為這個熱狗真的有那麼多古人支持？其實都是我一個人開的，不然我再換個古人發同樣的話給你看。

Diu,如果真係甘多支持者就唔會得一個入到啦

其實係因為青山教派係用宗教方式、個人崇拜去傳播
而熱狗則係幫會式既發展, 亦係完全既個人崇拜
所以佢地有呢種特質

獨派遲早都需要咁做
只係獨派現時仍然係論述傳播階段, 所以仲未以幫會式既做法去做
論述傳播係一個必經而重要既階段黎, 不可skip
你無呢個階段, 就會好似熱狗咁, 完全被青山教派附身,
思想操控左

獨派既論述發展, 不單對抗大中華思想, 更加係打擊陳云根既思想操控
所以搞到云伯咁憎獨派

絕對服從首領，如果熱普城有guts，將會無好犀利嘅軍團

可惜無

因為首領無GUTS

口講勇武

食新鮮洪瑞珍方面, 極之勇武咬落去